Anonymous電腦技術員涉披露628警員私隱被捕 資料源自親中名校資料庫

反送中示威引發連串衝突及警員遭起底的爭議，警方網絡安全及科技罪案調查科接手調查後近日拘捕至少9人，其中一名被捕人，就是早前涉嫌在網上公開628名警員的私隱包括全名、手機號碼及住址，並自稱屬於國際黑客組織「匿名者（Anonymous）」的男子，他目前已獲准保釋候查，須於8月上旬向警方報到。消息稱，被捕男子是一間親中直資名校的電腦技術員，他涉嫌在學校資料庫搜尋出逾628名曾為子女報讀該校的警察父母的資料，再於網上公開，結果他被警方查出身份。據悉警方是以他涉嫌違反《個人資料（私隱）條例》第64條拘捕他，該罪行刑罰甚重，若罪成最高可判監5年及罰款100萬。

事件源於上月25日，警方指發現有網站發放涉嫌從不法途徑獲得的628名警務人員資料，包括其全名、手機號碼及住址。當時公開上述警員私隱的人，自稱是來知黑客組織「匿名者」，指這樣做是因不滿警方使用武力包括槍械鎮壓示威。

消息稱，警方網絡安全及科技罪案調查科接手調查後，從各方面推敲資料被「起底」警員有何共通點，最終發現，逾600名警員原來都曾為子女報讀一間親中直資名校，故相信洩密源於可能是直資名校的資料庫。探員進一步調查，拘捕一名電腦技術員，懷疑他利用自己的權限，在報讀學生的資料庫中篩選中家長職業為警員的資料，然後在網上公開。但究竟被捕人是否真的與「匿名者」有關，還是只屬虛構，則仍有待進一步調查。

是否同匿名者有關？佢個概念係每個人都可以用呢個名喎

咁易比你捉到真係fbi都要飛黎香港向警犬學

不過呢d垃圾都係見人就砌啦 咩都砌左先

比人搵到既係hacker咩

唔理柒咗唔柒都好 真假anonymous都好 佢都係為香港付出既

會唔會只係犬搵唔到人，求其捉替死鬼

仲估好似watchdog咁hack人
原來唔係

It人咁笨俾人搵到？
不過都係英雄

佢都無hack過人
佢係自己學校個database拎資料

會唔會被屈
真正兇手係另有其人

被起底既人關係太明顯
差佬又蠢唔哂

好易查到

有log 有心睇既點都會查到

Anonymous Asia?

有冇睇清楚, 個condition係
1) 導致該當事人蒙受金錢損失或其他財產損失
2) 該項披露導致該當事人蒙受心理傷害

多謝你呀
我要飲水 我要毛氈 我要留底 我要搵律師 我要去廁所 我冇野講 我要投訴你 我唔簽野

呢下又有啲蠢
呢個方法同自殺冇乜分別

心理傷害好難,.....

私隱條例嘅執法機構好似係私隱專員公署喎，照計唔關差佬事，有冇高手解釋下?

睇清楚啲
佢只係犬推測出黎既目標依家拉返去做調查
係咪真係佢做都仲未有證據

其實諗下被起果班有咩其通點就知 共開果個最on9

心理傷害係個point 真係睇你點睇

唔怪得講就話毅進再係咁就會公開其他資料，但係到而家都無消息啦

其實要告都有難度

唔係黑客入人電腦攞資料，係用職權偷資料
關黑客組識咩事

如果係hacker hack學校拎
個it咪做替死鬼

匿名者原來咁hea

hong kong

其實628個入邊 全部係報讀嗰間親中學校共同特徵好易捉

唔係外國

呢單嘢唔自爆一定告唔入， 唔撚畀係其他人hack㗎? 唔通人哋畀人hack做職員就要食死貓? 記住我冇嘢講!

應該都係亂捉靠嚇

分分部server畀人hack左, 個IT都未必知

Anonymous喎有冇咁易俾你捉到呀

分分鐘部server畀人hack左, 個IT都未必知

Anonymous hack呢間中學database唔得？
中學嘢咁廢 俾我係hacker都取易不取難啦

匿名者

唔信 fbi都用咗半年先捉到

多謝你

支那無野叻, 呢啲偷人資料既黑客最叻
有支那幫拖咪捉到